啱啱睇完black pink條netflix紀錄片，點解人哋得我哋唔得？

人哋係世界各地搞海外選拔，選拔之後係密集嘅訓練同殘忍篩選
最後再根據佢哋嘅實力、性格、外表去組合成團
入面每個人都身懷絕技，唱歌、跳舞、作曲、排舞，而且每個人都係對自己嘅專業有熱誠有天賦
更加唔好講之後嘅經紀公司嘅優秀操作同韓國人嘅團結去互相宣傳
佢哋好明顯由一開始就係打算要輸出文化、賺外匯，從而去揀最好嘅人打造最好嘅偶像

點解我哋香港仲停留係呃中年大媽錢嘅水平？

哦

香港人自己都唔支持自己文化，仲學人話想輸出國際？

你睇吓香港 avengers 4 票房幾多，再睇吓近年最好嘅港產片票房幾多。

香港市場問題從來都唔係因為無錢，只係大家唔願意出錢支持本土產業，變相呃殺佢哋於萌芽中。

然後當香港有班人嘗試緊發展自己文化，但係未成熟就已經俾你話係呃中年大媽錢嘅水平，咁點發展落去？

因為我大bp fanbase唔靠港仔

係咩？
我其實對blakcpink冇咩了解
係啱啱睇完netflix條片覺得真係抵佢哋紅，抵韓國可以文化輸出全世界

因為冇錢
人哋YG 唔知用咗幾多錢嚟揀人train 人
最後先揀到佢哋四個出嚟

人材問題
歌手對音樂熱誠態度問題
聽眾問題

最主要呢3樣

咁你係咩人

香港商家佬乜都要快會唔會有公司投資你做練習生幾年後先出道，仲要唔知賺唔賺到錢

仲有政府嘅問題
韓國政府投資咗勁多落文化產業

娛台軍團都唔識?

BTS都係由細公司出身做起，做到依家成間公司可以收購美國JB,Ariana Grande間經紀公司
有冇錢根本唔係主要原因

成個中國計，有錢既人多過韓國唔知幾多倍
只計香港可能都係咁話

點解以前四大天王輸出到中台日韓東南亞，依家香港既新星就唔得？
絕對唔係錢既問題

其實係咪香港政策問題？
由cepa開始？

香港有cepa

blackpink in your area

因為香港最多你呢d自命清高，高人一等既on9

KPOP始終冇JPOP咁高質

韓國練習生制度好殘忍架
可以出道都係人中龍鳳
而且BP都係k-pop最優秀嘅
年中幾多團體出道完冇耐就銷聲匿跡
又幾多個練習生被人淘汰

除咗啲明星個人嘅水平
背後團隊都好緊要
特別係化妝服飾
BP同big bang啲打歌衫就好塑造到image
香港都係太過保險同保守

我其實唔係好同意啲人成日怪香港人唔支持本土
香港人係一直都支持本土，否則以前唔會咁輝煌
事實就係香港娛樂圈因種種原因而衰落
人嘅本性都係慕強，都係追求享受
你嘅performance唔令人享受真係冇辦法

應該咁講 比90蚊我真係覺得avengers好睇好多喎
咁我點解要貼錢睇套無咁好睇既先？

CEPA點都唔會限制到香港文化輸出
真係要搵個理由，其實係人地真係太過出色，香港人咩都唔練唔求進步唔肯認真搞好個樂壇咪變成咁，當然聽眾要求低都有一定影響
香港娛樂圈發展得最好果陣，韓國娛樂圈仲未認真發展
但當人地開始吸收外國好既地方，加以學習同進步，大概07年果陣已經完全超越哂香港
韓國偶像派係多，但仲有數之不盡大大小小既歌唱節目俾所有歌手（偶像派或實力派）顯示歌唱實力
香港真係唔覺有個好似Immortal Songs既節目
睇韓國音源歌榜都知韓國人聽歌口味咩都接受到
唔會只得K歌或者偶像舞曲長期霸榜
唯一要彈係韓國唔係太興band sound，行樂隊路線會冇咁其他類型歌手咁大路咁易搵到食

廣東話唱快歌好難聽好怪
普通話都係
係呢個快歌時代中文本身未跑先輸

人地公司YG Emtertainment寧願年年財政赤字都要瘋狂宣傳。咁佢地緊係出名啦。其實睇呢啲紀錄片唔多掂。呢啲嘢始終都只係人地公司用嚟宣傳嘅工具嚟。你研究吓kpop個生態環境會好啲

香港就算比你簽咗公司 你都要周圍打工交租食飯 全部都自己畀錢train up自己 同人地韓國娛樂公司比?真係講玩笑

頭先出面有條垃圾吹奏咩lokman跳舞勁過exo
你就知點解香港唔得 根本成班都唔肯接受現實
韓國求其一條友都可以屌打香港歷史任何一個名星

咁咪唱英文 唔好賴啦 廢就廢

就大概解說一下以簡單的方式，因為我自己也是很不懂大概的分類，畢竟嘛聽音樂喜歡就好，何必搞的好像不懂某些東西就大錯特錯的觀念。以個人預測這一波韓國浪潮大概撐不到幾年就走下坡了，因為日本就算這幾年比較沒落、但基礎打的深又好，還是有機會再度把亞洲音樂娛樂這一塊版圖給拿回來，韓國利用的是包裝還有訓練的力量，在音樂上還是略顯不足，我不看好韓國的原因就是這樣，其實對韓國人我不喜歡也不討厭。

如果韓國人想要趁著熱潮多推出一些團體也大無不可啦，只不過這些團體不像樂團的壽命那麼長，就像只活過夏天的蟬，季節過完就死光光了，還是靠著本錢去應對比較好。

環哥晚安

聽英文咁洗鬼要香港人咩？
我直接聽外國人唱英文歌唔好？

即係你覺得韓文岩快歌定點？

聽起上黎無咁怪 順耳

大把亞洲人都係玩英文歌都出到位

因為外國野香啲，不嬲都唔會撐自己人

但唱其他語言既歌其實帶唔到自己文化出去

咁你目的係要輸出文化定出位？
Blackpink同BTS勁在唱韓文都可以係歐美紅
英文歌咁多選擇D人點解偏偏都要你香港人唱？

因為香港人只要見到有人嘗試就踩鳩人又唔識尊重人

覺得以前啲快歌幾好聽

輸出文化一定要用語言?on9

YOLO是但執幾條女再train返幾個月已經有潛質做bp二世
Mirror有樣你睇已經超越左EXO
睇好佢地2022年橫掃billboard同Grammy
姜B歌影視樣樣得好快屌打BTS
韓狗準備收皮

你On9就真
你聽歌語言佔大份
你唱英文歌人地鬼知你係美國人定香港人？
你以為人地邊聽邊睇Wiki？
你咁醒講下香港人唱英文歌點輸出香港文化囉

👍

人地16歲開始練左6-7年，你試下香港咁做，比老豆老母屌撚死

淨係拍MV已經可以啦ON9

當年有崇日撚 依家有崇港撚

我地6成黃絲一人買一隻碟已經夠上billboard

芝士生菜加悲勤

咁你不如直接拍電影電視劇輸出
靠MV簡直本未倒置

都係
好似呢個香港地下歌手有人話紅到去台灣
但唱既歌一半甚至更多歌詞係唱緊英文，另外一半唱緊普通話
根本帶唔起廣東歌文化

人人都做到black pink會世界大亂

唔好睇咁多飛機片啦

韓國d圑更新得超快

之前momoland就好紅啦

一年後都冇晒歌迷

韓國歌迷出晒名冇忠誠度

Momoland係紅歌唔紅人
搞清楚個分別先

唔識就收爹啦

點解可以將個泰妹變到咁白滑
尤其個胳肋底

日本有 Nizu 全日人的韓式女團。

咩係香港文化

日本要買韓國版權做produce 101 season 2

NiziU都係韓國公司嘅嘢嚟

但在日本本土活動。成績唔錯

我當然知。 JYP 培養 出來的。個選利節目做得好好。

出到國際。唔少外國人留意

你老母臭閪香港都就嚟玩完啦仲喺度講小白臉

死好命
嗰陣香港有錢
全亞洲都羨慕香港

岩

日本produce 101 season 2

香港啲娛樂公司撚有資源

日本男團 J01 。 日韓合作。日本 produce 101 勝出成男團

又有唔少外國人留意

你資源既意思即係點？
靚MV? 靚衫靚舞台? 定其他?

BTS都差啲因爲係細公司 就嚟冇哂錢想停水而冇得出道 你唔知？

錢佔好大主因，特別係香港

訓練唔到自己啲人 求求其其就出到道
人哋喺練習生嗰時已經儲緊人氣

但bts 公司差些破產。但人地老闆不成功便成仁. 敢去冒險賭身家。香港老闆敢唔敢賭身家

【蘋果頭家】走過瀕臨破產低潮締造天團 房時赫：別叫我BTS之父

南韓男子天團BTS（防彈少年團）近幾年在全球大紅大紫，成為韓流新推力， BTS經紀公司Big Hit娛樂創辦人房時赫功不可沒。48歲的房時赫以作曲家身分出道，隨後成為創業家，以對抗惡習和不公平的憤怒為動力把BTS推向全球。但談到BTS的成功時，房時赫謙虛而不居功，希望大家別叫他「BTS之父」。

相關新聞：韓3大經紀公司加起來打不過 Big Hit市值上看逾1200億台幣
房時赫就讀國中時就迷上音樂，學習吉他並夢想成為音樂人。然而，由於成績優異，房時赫只能聽從父母專心唸書，把對音樂的熱情擱置一旁。直到考進首爾大學，房時赫才正式開始玩音樂。

1994年還在讀大學的房時赫在以感性民謠音樂創作人為主要選拔對象的「柳在夏歌謠祭」獲得銅獎，他把自己創作的歌曲錄成母帶寄出去，被偶然聽見他作品的朴軫永看上。1997年朴軫永成立泰宏企劃株式會社（JYP娛樂前身），房時赫進入該公司擔任作曲家。

房時赫說「在那之前我不太聽國內的歌，也幾乎不認識歌壇的人，軫永哥先跟我聯絡真的很幸運。與其說是戲劇化契機，我想我較像是糊糊塗塗走上作曲人這條路」。

房時赫此時開始嶄露頭角，曾為g.o.d和Rain譜寫《Friday Night》及《Bad Guy》等熱門歌曲。2000年代初期g.o.d紅遍南韓，專輯大賣特賣，房時赫和朴軫永因此贏得「暢銷製作人」美譽，房時赫藝名「Hitman」源自這個時期。

2005年房時赫自立門戶，離開JYP並創立Big Hit，Big Hit主要事業涵蓋音樂製作、專輯發行和藝人經紀等領域。不過，Big Hit並非一帆風順，該公司初期陷入困境，一度瀕臨破產。房時赫表示，Big Hit事業有時候十分慘澹，藝人進辦公室只為了用任天堂Wii打網球。所幸天無絕人之路，隨著旗下藝人8eight和2AM（唱片合約）取得巨大成功，Big Hit終於熬出頭。

2010年是BTS元年，當年房時赫偶然發現從國中開始就迷上嘻哈音樂的金南俊。房時赫聽了金南俊的作品後覺得「挖到寶」，便把金南俊找來接受培訓。房時赫隨後又接連挖掘6名少年，2013年BTS正式出道。

房時赫說：「我們的製作人Pdogg給我RM（金南俊藝名）試聽帶，並說：『這個東西在孩子圈正夯。』RM當時15歲，我立刻簽下他。」

房時赫表示，他曾考慮籌組嘻哈團體而非偶像團體，但考量到商業環境，他認為採取南韓流行音樂偶像模式較合理。許多BTS潛在成員選擇離開，因為他們想以嘻哈藝人出道而非偶像。

房時赫指出，相較於嘻哈團體，偶像團體收入較高，粉絲群較廣，可動用的選項也較多。房時赫說：「我創業時實體唱片銷售快速下滑，但數位唱片銷量未上升，無法彌補實體唱片銷量。南韓流行音樂偶像團體有一大優勢，他們有許多讓收入流多樣化的機會，粉絲也很熱情，演唱會能彌補減少的唱片銷量。」

BTS是少數打入西方市場的南韓流行音樂樂團之一，去年BTS成為繼披頭四樂團和The Monkees後，50年來第3個不到12個月在美國告示牌（Billboard）200大專輯排行榜3度拿下冠軍的團體。BTS上月21日推出英文單曲《Dynamite》，《Dynamite》官方MV觀看次數僅花費24小時27分鐘就突破1億次，成為YouTube史上觀看次數最快破億影片。

拜BTS大獲成功之賜，Big Hit賺進大把鈔票。儘管武漢肺炎疫情導致許多演唱會取消，Big Hit今年上半年營業利益仍達到497億韓元，高於2019年同期的391億韓元，營收從2001億韓元升至2940億韓元。

事實上，BTS整體經濟影響遠比直接獲利來得大。現代經濟研究所指出，2018年BTS吸引80萬名遊客造訪南韓，為南韓經濟挹注4.1兆韓元效益。在文化方面，2018年BTS成為第1個在聯合國發表演說的南韓流行音樂團體，演講主題是賦予全球青年權力。

房時赫去年在母校首爾大學向畢業生發表演說時表示，憤怒是他的動力來源。房時赫說：「我沒有夢想，但我的不滿永無止盡。每當情況不是最佳狀態時我都會抱怨，即使與我的工作無關。如果提出問題後未採取改進措施，我的不滿會演變成憤怒。」

在音樂界打滾20多年的房時赫表示，音樂業充斥不公不義，他的同事和後輩仍因這個產業的惡習和不公平而陷入困境，許多人甚至對談論他們的職業感到羞恥。房時赫說：「我感到憤怒，我不是革命家，但我一直試圖與不合理事物搏鬥，我在音樂業公平對待從業人員前會繼續奮戰。」

由於BTS由他一手促成，外界談論房時赫時常把他稱為BTS之父。不過，房時赫希望外界別叫他BTS之父，因為藝人並非由任何人所創造。

房時赫說：「當大家以『之父』稱呼我時，感覺BTS就變成客體，我則像是創造出某種東西一樣。這違背我的哲學，所以讓我覺得很不安。還有1個原因是我還未婚，老是喊我爸爸的話感覺很有負擔，大家還以為我已經結婚了。」（林文彬／綜合外電報導）

更新：調整內文

發稿：00：03

更新：12：20

房時赫
BTS
防彈少年團
創業
你可能有興趣的文章
1969年前出生的香港居民現可免費試戴頂尖的歐洲助聽器
1969年前出生的香港居民現可免費試戴頂尖的歐洲助聽器
Hearmore.asia
最新止鼾神器席捲全港澳
最新止鼾神器席捲全港澳
PettaSleep 貝塔止鼾
看看改變了數千生命的助聽器。
看看改變了數千生命的助聽器。
hearmore
如何快速減肥？只需睡前服用這個（今晚試試）
如何快速減肥？只需睡前服用這個（今…
Keto減肥
5 ways your online store can help you. Download our free guide now.
5 ways your online store can help you…
PayPal
Banner

係香港無個大學學歷會比連登仔笑

唔好咁on9, 人地背後陪老細果啲無拍出黎啫
同埋呢堆女團講到尾都係靠包裝
要唱要跳大把勁過佢地

YG係勁既
製作世界級
香港好難跟
即食心態已經輸晒

所以咪話香港地講錢好現實
邊有咁多個房時赫

因為香港以洗黑錢為主

推件歌手出黎有賺只係bonus

香港人要嗰樣野 sure win 先敢做。就算是有錢

如果真係講偶像產業香港真係可以收皮
成個東南亞得中國同韓國可以叫做有產業鏈

泰國都上緊位

唔係因為選拔所以勁
係因為韓國做起咗個娛樂事業，市場大，搵到錢，D人先過去選拔
香港無錢搵
鬼來選拔

無得比, 個政局咁動盪, 連普通經濟都難穩定
點可能搞得成
一隊泰國組合上緊位同泰國成個偶像產業成緊型係兩回事

Lisa幫老細含緊唔通講你聽咩
唔係咁多有錢恩客掟錢捧佢撚有得咁紅

在香港選完可以上大陸搵食
不過就要同大陸偶像一齊爭飯食

其實日本都唔差，只係國際性上輸蝕過韓國
日本國內都夠哂，所以韓國公司好多都推啲人入日本市場

含撚啦傻西 人地泰國貴族 買起你全家都得呀

唔比韓國女團MV差
入面有個韓國成員

最後又係受制於大陸個市場
大陸大把選秀
使咩經香港

認真講
樓豬問題等於點解香港人口仲多過冰島踢波仲屎過人
一樣
香港文化就係即食
咩野都唔認真
認真就會被人笑
認真讀書俾人笑柒讀
認真返工俾人叫社畜
從來都係鼓勵走精面，交功課，飽食終日 無所用心
睇返BP套light up the sky
幾個都係由細比賽，跳舞唱歌到大
搵到自己條路就不停向前
佢地亦都係一班好努力既藝人既其中四個

香港當然有好努力既後生想走演藝路
但佢地見到公司兩個reception無啦啦俾老闆揀出黎做組合然後掟錢捧
或者上完酒店之後頭髮微濕跟手爆紅名成利就
你仲會努力行落去咩

Mirror依家在香港都紅得起
咁其實唔係冇錢搵
不過女團應該冇咁易做

推日本市場係因為韓國市場太細同埋中國有限韓令啫
韓國市場養唔起咁多隊組合, 要攻海外市場唯有係揀日本

相反日本後生仔開始追kpop, 己經好少睇日本自己啲偶像組合
你應該掉返轉睇, 多左日本人去韓國做練習生出道多過留係日本做偶像組合

咁你都識講，佢地個環境咁差，出左道仲紅得到
唔係間接證明同錢財關係冇你想像中咁大？
況且香港大把有錢人，只不過係唔想放本落搞好藝人培訓，鍾意玩即食文化就真
英皇點會冇錢，李家點會冇錢
唔好玩

咁我覺得唔係冇錢冇資源
只係香港娛樂公司本身就唔想放本訓練新人
玩速食文化就算

睇埋呢啲造馬片 講真韓娛奮鬥史排都幾代都未輪到bp
現實中就係條鯰魚精上台唔hea跳先再講啦 作為韓國偶像仲要影埋條仔po ig 若隱若現喺度玩fans 一啲敬業精神都無

Rose 係100個海選贏果個
每個都磨到有出道能力 先有機會被點中

香港市場無咩肉食
姜b話就話30個廣告
但唔知幾錢一個

其實有無得做英文歌？
好似王嘉爾咁
下面D留言全部都係英文來
億億點擊

因為香港做唔到中毒洗腦既pop song
來來去去都係唱k情歌
注定淨係攻到華語市場
咁去中國就奶共 台灣就仲比香港更搵唔到食

意思係日本娛樂產業夠成熟，唔掂 韓國公司都唔揀日本啦

速食唔緊要 但冇質素 冇星味
咁樣點可能成為偶像
出歌時間又唔regular
每次出一首就叫"comeback"?
Mini album 都冇就收皮啦

王+2唔係浸過韓國水既話，邊會有依家咁紅
唱英文都唔會得，首先要唱得好過鬼佬又或者好有特色先會有人聽
香港人點都要堅持唱返廣東歌先有用，正如K-pop歌手輸出到歐美都係唱返韓文
上面講得岩，你唱英文或者普通話去輸出香港娛樂文化冇咩意思

Bts 本身就係韓團，前面咁多前輩打好咗韓團個名要發圍一定俾香港做開荒牛容易
（唔係話bts-6冇實力，只係話相比香港會更容易）

香港邊養得起一堆練習生幾年

就算養全民造星1 入圍候選人 3年 都死啦
你要當每日返工返學咁 日日練唱歌跳舞

練習生 出道 全部都要有唱/rap + 跳舞能力
而唔係其中一項 或者你的長處

可以看一下 Nizu project 日本個選秀節目

人地做到好認真。同好pro

娛樂產業夠成熟, 但偶像產業鏈唔得
歌手演員仲多

韓國揀日本都係攻海外市場啫, 其他東南亞國家都無消費力, 中國又入唔到去

無錢

樓上條友咩料 有韓團正正式式嘅例子 係要攞啲日本團嚟講

如果唔係BTS老闆賣身家，而家邊有BTS

香港商人計到盡，有冇錢賺係佢地重點
即食文化搵到錢咪做，冇錢賺就唔肯揼錢落本，即係又係錢

嗰個係韓國公司為咗日本市場度身訂造嘅女團嚟。其實都係韓國嘢

絕對係錢既問題 以前冇咁多訓練就出道
d明星本身已經樣靚+有天份 eg張國榮 黎明
但而家全球化 要由細培養 揀人培訓全部都係錢 仲要整容 之後仲要marketing

香港有流行經典 50 年就得，其他算什麼

香港票房可以有幾多？冇諗住輸出外國根本冇得做

咁同樣道理，比90蚊你會食黃店定係好食啲嘅藍店？
我相信除非分別真係好大，否則應該都係會食黃店？

個原因在於你有無將對方當做「自己人」。如果係「自己人」，可能質素差少少你都會接受，希望俾資源令佢哋生存同進步。

咁點解同樣道理唔可以放落香港文化到？ 同樣90蚊張飛，香港人可唔可以支持avengers 4 嘅同時，支持埋港產片？ 而的確近年港產片真係做得越嚟越好，希望大家可以支持多啲令佢哋keep住進步。

日本就係一個好例子，當時上avengers 4 嘅同時另一套動漫電影 (好似係柯南？)嘅票房係差唔多，靠嘅好大程度係因為日本人會有意識去支持番自己嘅本土電影。 先有本地市場再有輸出國際。

當大家講緊「本土優先」嘅同時，其實大家都有責任將依個意識用番落自己到。改變自己嘅消費模式同向身邊嘅人推廣。

可能依到會有人話我盲撐，「咁唔通王晶同黃百鳴之流嘅垃圾港產片我地又要支持啦喎？」 咁我認為依啲垃圾片又真係撐唔落，但唔應該俾佢哋壟斷大家對港產片嘅impression，at least 大家可以留意同接納多啲後起之秀。

其實講白啲，就係因為以前香港演藝圈冇咩對手所以發到圍
時代進步有哂手機互聯網，顧客接觸香港以外既娛樂又易左
接觸過外國更好更吸引既娛樂產業，就自然唔會返轉頭
香港再用返以前果種捧人模式同外國比完全唔吃香
唔講外表，實力係差過人就係差過人

當年我第一次接觸同對K-pop有興趣大概係2007年左右，收既資訊都係在外國英文網soompi搵返黎，而唔係任何中文網
關鍵始終都係內容本身吸唔吸引到人

你吸引到人就好易令有人興趣繼續留意
果陣都冇話香港有任何K-pop組合既宣傳
最多就係播韓劇果時聽下主題曲
內容唔得，Marketing幾好都冇用

大陸有李榮浩老師一條友做晒所有野

勁到on9

咁香港 avengers 4 票房幾多？
我已經講咗，香港市場問題從來都唔係因為無錢，只係大家唔願意出錢支持本土產業，變相呃殺佢哋於萌芽中。 依度講緊嘅''大家''就係在座各位。

第二，點會唔諗輸出外國？ 但係輸出外國嘅條件唔係正正就係喺香港有市場先咩？ 如果一樣嘢連香港人自己都唔care，點解你覺得可以賣到埠？

如果鬼滅喺日本唔紅，可以賣到去外國咩？ 你係外國片商你敢唔敢買？

咁所以千里之行始於足下，如果想香港文化輸出外國，首先作為本土市場嘅各位要支持咗先囉。

唔係，香港問題係真係冇錢
人哋電影/電視製作費用幾多錢，拍一個MV用幾多錢，錢=多人做=多咗時間
香港呢？報紙報道出嚟條數永遠報大十倍，d錢去咗邊？但係d監製對幕後永遠都話冇錢架喎

ok咁我問你，點解會無錢？
咪因為「大家唔願意出錢支持本土產業」囉。
香港 avenger 4 收千七億票房，你諗吓如果香港每套港產片都收到千七億票房，你仲會唔會話無錢？

所以無錢依個講法係唔準確，係有錢不過觀眾唔肯攞出嚟。

你可能會話人哋avengers 4 幾多成本，一套港產幾多成本，咁邊張戲飛抵啲。 咁你可以睇返#114。

因為香港係獨裁帝制。

咁又唔好推哂個波落觀眾到...
業界班大佬都有責任啦

如果要講觀眾唔肯攞錢出嚟，倒不如講班大佬搵到錢都唔肯攞返啲出嚟

根本救返香港唔係靠振興娛樂圈唉
唔怪得知香港人淨係識食玩瞓，同埋娛樂
政治上死到臨頭就嚟要靠人打救都仲諗娛樂圈做first priority

唔係觀衆冇錢，係製作冇呀
所有電影/電視/MV 製作要好就要錢
唔係HK人唔肯俾錢支持港產片，係我哋中過太多次伏
正如一個餐廳話之你黃成點，難食嘅一樣執

真係咁易 講錢的話支仲多喇 唔見佢地棒得出一隊出黎 衝到出世界 反而台灣講團體組成仲熟

你自己唔聽就當無

吳亦凡老師 lv m記都搵佢拍廣告啦

上埋nba表演賽

gem老師香港出道上埋太空局唱歌咪又係比香港人迫走

但佢地出得嗰一二次就冇下文

吳亦凡老師年年都有去lv d活動

理隻毛把鬼咩 的士陳上去都有得紅心照喇...

好在支國資訊封閉，所以見識比較少
同埋唔好忘記韓國kpop d look十幾年前都仲係柒到打冷震，之後先睇住佢哋進步

點解要舉佢哋做例子先 擺明就借機hard sell自己鐘意嘅團

因為整容

大家這裡只是分享資訊討論,
你要但要欲加之罪何患無辭

你個問題同點解中国有十三億人都切唔到隊波贏世界盃一樣

每個地方文化 背景都唔同 韓國娛樂事業係成個國家好着重發展先有今時今日咁嘅成就

其實BTS爆紅都係一個奇蹟，有啲似李嘉誠做首富咁，其他人複制唔到。
要睇就睇SM、YG、JYP呢啲大公司，推親嘅組合都紅，原因就係佢哋有錢有資源

好認同 觀眾只會揀’好睇’既野去睇 香港本土野對觀眾黎講唔夠’好睇’ 觀眾好自然睇其他地方 所以d人成日屌香港人唔支持本土 根本就唔成立

有一排鄭秀文陳慧琳都唱好多快歌 好聽㗎

好多時呢啲都係雞先同蛋先嘅問題
到底係有件好product先有大market
定係有個大market先有好product
只係我地個起點已經去咗market萎縮嗰個位
見唔到market邊有人肯大投資去做好product

識諗嘅就知，要令個循環去返正面，一係你自己去做件好product出嚟，一係就撐住現有product（或at least唔好搏命一味踩）
用顧客心態玩死一個自己有份嘅market，其實同大家成日好擁護嘅價值背道而馳

其實BTS公司差些破產, 只可說你敢唔敢賭, 去賭呢個奇蹟

“你嘅performance唔令人享受真係冇辦法”

非常同意呢句

個陣亞洲好多國家仲係好窮香港差唔多最有錢既地區

邊有咁易，全世界好多國家都想好似韓國咁，但有邊個真係得，資源市場又限制咗，市場大少少又會谷本地就算

本地市場細，逼住靠海外市場，依家網絡世界發達更加有利

人地岩岩先起步甘撚快叫人衝出世界 大陸發展個娛樂業幾撚7快 短短幾年已經可以輸出所有華語地區 錢甘撚多你荒佢過多十年玩唔到泡狗甘

唔比連登仔笑已經偷笑

大陸歌影綜藝抄(賣版權都好) 韓國的, 選秀那個創造營咪韓國 product 101
, 大陸打低韓國衝出世界咁佢之後咁大陸啲歌影節目marketing 抄邊個好,

你覺得香港啲公司冇錢咩？
仲未計有中資大水喉射住
根本同有冇錢關係唔大
大陸TF Boys都衝唔出強國市場
大陸上一個show搵既錢唔知係韓國幾多倍

Viu咪做緊
香港人唔撐咁解

Mirror依家都幾多人撐
仲支持緊YOLO出女團

其實好簡單，睇下開紅館爆到幾多場咪知viutv 班藝人走到幾遠

冇錢點整好野阿
冇好野點比錢支持阿
冇錢點整好野阿
冇好野點比錢支持阿